# Http Status Code 狀態碼

---

HTTP 狀態碼是非常重要的，至少要了解其中最常見的幾個。

基本上，狀態碼可以分為幾個範圍，從 100 到 500。

- 100 是信息性的，基本上表示請求已經被接收並且正在處理中。
- 200 表示請求成功，已經被正確接收和接受。
- 300 通常涉及重定向或者需要進行進一步操作。
- 400 是客戶端錯誤，表示伺服器沒有從客戶端得到需要的資訊。比如，如果伺服器需要在請求主體中發送姓名字段，而客戶端沒有發送，那麼就會收到 400 錯誤。
- 500 通常是服務器錯誤，表示服務器無法執行有效的請求。這意味著你發送的請求在表面上看起來是正確的，但在伺服器端出現了問題。

以下是一些重要的狀態碼，你應該記住：

- 200：一切正常，請求成功。
- 201：已創建一個新的資源。
- 301：被重定向到新的 URL。
- 304：資源未修改，可以使用快取。
- 400：請求無效，通常是由於客戶端發送了錯誤的資訊。
- 401：未經授權，需要提供身份驗證。
- 404：找不到所請求的資源。
- 500：內部服務器錯誤，表示伺服器端出現了問題。

這些狀態碼對於理解和記憶是非常重要的。
